{
    "question": "Setiap muslim diperintahkan untuk menuntut ilmu dan mengamalkannya. Bagaimana cara menerapkannya dalam kehidupan sehari-hari? \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara menerapkan ilmu dalam kehidupan sehari hari dengan belajar yang sungguh sungguh dengan niat mencari pahala dan ridlo dari Allah Subhanahu Wata&#039;ala dan dengan ilmu kita bisa mengamalkan juga menyampaikan kepada orang lain.</p><p></p><p>Semoga Membantu..</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-sebab-kita-melakukan-sujud-sahwi-520",
            "question": "Apa sebab kita melakukan sujud sahwi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena kelupaan rakaat atau gerakaan dalam sholat</p><p></p><p>semoga membantu: )</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> Lupa meninggalkan salah satu rukun salat </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-makna-kandungan-dari-hadits-di-bawah-ini-908",
            "question": "Jelaskan makna kandungan dari hadits di bawah ini !    \u0639\u0646 \u0627\u0628\u0646 \u0639\u0628\u0627\u0633 \u0642\u0627\u0644 : \u0647\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0635\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0633\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0643\u0644 \u0630\u064a \u0645\u062e\u0644\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u064a\u0631\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi shallallahu &#039;alaihi wasallam melarang dari memakan semua hewan yang memiliki taring dan burung yang berkuku tajam (cakar). Beliau juga melarang hasil penjualan bangkai, daging keledai peliharaan, upah dari hasil zina, upah dari mengawinkan hewan, pelana yang terbuat dari sutra dan celupan yang warnanya sangat merah.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u0623\u064e\u0646\u0651\u064e \u0627\u0644\u0646\u0651\u064e\u0628\u0650\u064a\u0651\u064e \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u0646\u064e\u0647\u064e\u0649 \u0639\u064e\u0646\u0652 \u0643\u064f\u0644\u0651\u0650 \u0630\u0650\u064a \u0646\u064e\u0627\u0628\u064d \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0628\u064f\u0639\u0650 \u0648\u064e\u0643\u064f\u0644\u0651\u0650 \u0630\u0650\u064a \u0645\u0650\u062e\u0652\u0644\u064e\u0628\u064d \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0627\u0644\u0637\u0651\u064e\u064a\u0652\u0631\u0650 \u0648\u064e\u0639\u064e\u0646\u0652 \u062b\u064e\u0645\u064e\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u064a\u0652\u062a\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0644\u064e\u062d\u0652\u0645\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062d\u064f\u0645\u064f\u0631\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0623\u064e\u0647\u0652\u0644\u0650\u064a\u0651\u064e\u0629\u0650 \u0648\u064e\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0645\u064e\u0647\u0652\u0631\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0628\u064e\u063a\u0650\u064a\u0651\u0650 \u0648\u064e\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0639\u064e\u0633\u0652\u0628\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0641\u064e\u062d\u0652\u0644\u0650 \u0648\u064e\u0639\u064e\u0646\u0652 \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u064a\u064e\u0627\u062b\u0650\u0631\u0650 \u0627\u0644\u0652\u0623\u064f\u0631\u0652\u062c\u064f\u0648\u064e\u0627\u0646\u0650.</p><p></p><p></p><p>cmiiw</p><p></p><p>*jadikan jawaban brainliest ya</p><p>*follow me</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rina-anak-yang-rajin-melaksanakan-puasa-sunnah-setiap-bulan-syaw-409",
            "question": "Rina anak yang rajin melaksanakan puasa sunnah. setiap bulan syawal diapun selalu melaksanakan puasa, kadang berturut-turut mulai tanggal 2 sampai dengan tanggal 7, kadang di pertengahan bulan syawal dan dilaksanakan tidak berturut-turut. Puasa yang dilakukan Rina adalah..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>puasa sunnah dan syawal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p><strong><em>PUASA</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>SYAWAL</em></strong></p><p></p><p><strong><em>SEMOGA</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>MEMBANTU</em></strong><strong><em>;</em></strong><strong><em>)</em></strong><strong><em>;</em></strong><strong><em>)</em></strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saudara-senasab-ialah-341",
            "question": "Saudara senasab ialah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Saudara yang bernasib sama </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Misalnya nasib mu hoki terus temen mu juga hoki berarti kalian saudara senasib</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayat-berikut-yang-menjelaskan-tentang-diutusnya-burung-ababil-ada-830",
            "question": "Ayat berikut yang menjelaskan tentang    diutusnya burung ababil adalah ....\r\n\r\n\r\na. \u0648\u0627\u0631\u0633\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0637\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0628\u06cc\u0644\r\nb.\u062a\u0631\u0645\u064a\u0647\u0645 \u0628\u062d\u062c\u0627\u0631\u0629 \r\nc.\u0627\u0644\u0645 \u064a\u062c\u0639\u0644 \u0643\u064a\u062f\u0647\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0636\u0644\u064a\u0644\r\nd. \u0643\u0639\u0635\u0641 \u0645\u0623\u0643\u0641\u062c\u0639\u0644\u0647\u0645\u0648\u0644\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>A</strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>\u0648\u064e\u0651\u0627\u064e\u0631\u0652\u0633\u064e\u0644\u064e \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650\u0645\u0652 \u0637\u064e\u064a\u0652\u0631\u064b\u0627 \u0627\u064e\u0628\u064e\u0627\u0628\u0650\u064a\u0652\u0644\u064e\u06d9</strong></p><p><strong><em>wa arsala &#039;alaihim \u1e6dairan ab\u0101b\u012bl</em></strong></p><p><strong><em>\"</em></strong><strong><em>dan Dia mengirimkan kepada mereka burung yang berbondong-bondong</em></strong><strong><em>\"</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>a. \u0648\u0627\u0631\u0633\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0645 \u0637\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0628\u06cc\u0644</p><p></p><p>karena dalam potongan ayat al fil itu ber arti </p><p>\"dan dia mengirimkan kepadanya burung ababil\"</p><p>al fil ayat 3</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sly-althhr-fy-alsaaa-485",
            "question": ". \u0635\u0644\u064a \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0639\u0629..\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0635\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0639\u0629 <strong><u>\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0638\u0647\u0631\u0627</u></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Shalat Zuhur dilaksanakan pada jam <strong><u>dua belas siang</u></strong><strong><u>.</u></strong></p><p></p><p>*catatan: mengacu pada waktu yang biasanya digunakan dalam buku mata pelajaran Bahasa Arab.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "itu-meja-panjang-bahasa-arab-nya-138",
            "question": "Itu meja panjang bahasa arab nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p>artinya:itu meja panjang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u0625\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0627\u0648\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-yang-menambahkan-lafad-pada-adzan-subuh-sehingga-berbeda-172",
            "question": "Siapakah yang menambahkan lafad pada adzan Subuh sehingga berbeda dengan Waktu Sholat lainnya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kebijakan sholat di rumah ternyata sempat terjadi di zaman para sahabat Nabi Muhammad SAW. Hujan dan jalanan berlumpur berisiko menyulitkan para muslim yang hendak menunaikan sholat bersama-sama di masjid. Ajakan menunaikan sholat di rumah itu konsekuensinya harus dengan mengubah bunyi adzan yang semula mengajak sholat di masjid menjadi sholat di rumah.</p><p></p><p>\u062d\u064e\u062f\u064e\u0651\u062b\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0645\u064f\u0633\u064e\u062f\u064e\u0651\u062f\u064c\u060c \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u062d\u064e\u062f\u064e\u0651\u062b\u064e\u0646\u064e\u0627 \u062d\u064e\u0645\u064e\u0651\u0627\u062f\u064c\u060c \u0639\u064e\u0646\u0652 \u0623\u064e\u064a\u064f\u0651\u0648\u0628\u064e\u060c \u0648\u064e\u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062d\u064e\u0645\u0650\u064a\u062f\u0650\u060c \u0635\u064e\u0627\u062d\u0650\u0628\u0650 \u0627\u0644\u0632\u0650\u0651\u064a\u064e\u0627\u062f\u0650\u064a\u0650\u0651 \u0648\u064e\u0639\u064e\u0627\u0635\u0650\u0645\u064d \u0627\u0644\u0623\u064e\u062d\u0652\u0648\u064e\u0644\u0650 \u0639\u064e\u0646\u0652 \u0639\u064e\u0628\u0652\u062f\u0650 \u0627\u0644\u0644\u064e\u0651\u0647\u0650 \u0628\u0652\u0646\u0650 \u0627\u0644\u0652\u062d\u064e\u0627\u0631\u0650\u062b\u0650 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u062e\u064e\u0637\u064e\u0628\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0627\u0628\u0652\u0646\u064f \u0639\u064e\u0628\u064e\u0651\u0627\u0633\u064d \u0641\u0650\u064a \u064a\u064e\u0648\u0652\u0645\u064d \u0631\u064e\u062f\u0652\u063a\u064d\u060c \u0641\u064e\u0644\u064e\u0645\u064e\u0651\u0627 \u0628\u064e\u0644\u064e\u063a\u064e \u0627\u0644\u0652\u0645\u064f\u0624\u064e\u0630\u0650\u0651\u0646\u064f \u062d\u064e\u0649\u064e\u0651 \u0639\u064e\u0644\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0635\u064e\u0651\u0644\u0627\u064e\u0629\u0650\u200f.\u200f \u0641\u064e\u0623\u064e\u0645\u064e\u0631\u064e\u0647\u064f \u0623\u064e\u0646\u0652 \u064a\u064f\u0646\u064e\u0627\u062f\u0650\u064a\u064e \u0627\u0644\u0635\u064e\u0651\u0644\u0627\u064e\u0629\u064f \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0631\u0650\u0651\u062d\u064e\u0627\u0644\u0650\u200f.\u200f \u0641\u064e\u0646\u064e\u0638\u064e\u0631\u064e \u0627\u0644\u0652\u0642\u064e\u0648\u0652\u0645\u064f \u0628\u064e\u0639\u0652\u0636\u064f\u0647\u064f\u0645\u0652 \u0625\u0650\u0644\u064e\u0649 \u0628\u064e\u0639\u0652\u0636\u064d \u0641\u064e\u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0641\u064e\u0639\u064e\u0644\u064e \u0647\u064e\u0630\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0646\u0652 \u0647\u064f\u0648\u064e \u062e\u064e\u064a\u0652\u0631\u064c \u0645\u0650\u0646\u0652\u0647\u064f \u0648\u064e\u0625\u0650\u0646\u064e\u0651\u0647\u064e\u0627 \u0639\u064e\u0632\u0652\u0645\u064e\u0629\u064c\u200f.\u200f</p><p></p><p>Artinya: Seperti dinarasikan `Abdullah bin Al-Harith: \"Hari itu sedang hujan dan berlumpur saat Ibnu Abbas hendak sholat bersama kami. Ketika muadzin yang mengumandangkan adzan berkata Hayyaa &#039;alas Salaah, Ibnu Abbas mengatakan untuk mengubahnya menjadi As Shalaatu fir Rihaal (sholatlah di rumah masing-masing). Orang-orang saling melihat dengan wajah kaget. Ibny berkata, hal ini pernah dilakukan di masa orang yang lebih baik dibanding dirinya (merujuk pada masa Rasulullah SAW) dan ini terbukti.\" (HR Bukhari).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-dua-contoh-perilaku-empati-dan-menghormati-guru-di-sekola-907",
            "question": "Berikan dua contoh perilaku empati dan Menghormati guru di sekolah\r\ntolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memperhatikan nya jika sedang mengajar, memberi salam saat bertemu dengan nya, rajin belajar.</p><p></p><p>cmiiw</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terjemahkan-ke-dalam-bahasa-indonesia-abl-altash-mn-mk-379",
            "question": "TERJEMAHKAN KE DALAM BAHASA INDONESIA    \u0627\u0628\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0634 \u0645\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u0623\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0633\u062a\r\n\u0627\u0644\u0632\u0645\u0627\u0646\u060c \u0641\u0627\u0644\u0632 \u0634\u0644\u0629 \u0634\u0647\u064a\u0629 \u0628\u0644\u0642\u0627\u0633\u060c \u062f\u0631 \u0634\u0627 \u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0644\r\n\u0634\u0646\u0632\u0646\u0647 \u0648 \u067e\u0646\u0647\u0627\u062f \u0645\u06cc\u0634\u0647 \u062c\u0632 \u0628\u062a\u0646 \u0637\u0627\u0626\u0631 \u0648 \u062f\u0631 \u0628\u0633\u062a\u0647\r\n\u0628\u0634\u0631 \u06a9\u0647 \u0628\u0647 \u0641\u062a\u0646 \u062f\u0648\u0628\u0644\u0647 \u062a\u0631 \u062a\u0642\u06cc \u0634\u0645\u0627\u0631\u0647 \u0647\u0627\u0634\r\n\u0648 \u0628\u0644\u0627-\r\n\u0627\u0632 \u0627\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0627\u0631\u0634\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0627 \u062f\u0631 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u062f\u0631 \u0627\u06a9\u0631\r\n\u0648\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0631 \u0628\u0627\u0646\u0648\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0648 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\r\n\u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631 \u063a\u0634 \u0627\u0644\u0627 \u06cc\u0627 \u0627\u0633\u0626\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u060c \u0627\u0631\u0634\u062f\r\n\u062f\u0631 \u06a9\u0646\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u062a\u0644\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0627 \u0628\u0631 \u0631\u0648\u0646\u062f \u062a\u0627 \u0627\u0632\r\n\u0627\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0646\u0627\u062f\u06cc\u062f\u0647 \u0627\u0646\u062f\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bila Tasa menemukan ilmu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}